<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<officiele-publicatie
        xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://technische-documentatie.oep.overheid.nl/schema/op-xsd-2012-3"
        xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <!-- modified: 2013-03-15 -->
    <metadata>
        <meta name="OVERHEIDop.externMetadataRecord" scheme=""
              content="https://zoek.officielebekendmakingen.nl/gmb-2014-3133/metadata.xml"/>
    </metadata>
    <kop>
        <titel>GEMEENTEBLAD</titel>
        <subtitel>Officiële uitgave van gemeente Landgraaf.</subtitel>
    </kop>
    <gemeenteblad>
        <kop>
            <titel>Gemeente Landgraaf – Nieuwe Welstandsnota</titel>
        </kop>
        <zakelijke-mededeling>
            <zakelijke-mededeling-tekst>
                <tekst>
                    <al>Burgemeester en wethouders van Landgraaf maken bekend dat door de gemeenteraad op 30 mei 2013 is
                        vastgesteld de ‘Welstandsnota gemeente Landgraaf 2013’. De nieuwe welstandsnota die zijn
                        voorganger uit 2004 vervangt, maakt het welstandsbeleid eenvoudiger en toegankelijker. ‘Soepel
                        waar het kan, streng waar het moet’ luidt het motto. Voortaan kan de burger met het doorlopen
                        van een duidelijk stroomschema zelf toetsen welke criteria op zijn aanvraag van toepassing zijn.
                        Indien gewenst verstrekt de gemeente verdere inlichtingen over de interpretatie van de
                        welstandsnota. De nieuwe nota legt niet alleen het accent op architectonische en
                        stedenbouwkundige aspecten, maar ook op cultuurhistorische waarden. Bijzondere aandacht krijgen
                        vanzelfsprekend de beschermde dorpsgezichten Lauradorp, Leenhof en Rimburg en er is een lijst
                        opgesteld van cultuurhistorisch waardevolle en beeldbepalende panden die buiten de
                        dorpsgezichten vallen. Deze 150 panden zijn uit een grote voorselectie gedistilleerd met als
                        ouderdomsgrens het jaar 1965, het eind van de Wederopbouwperiode.
                    </al>
                    <al>De nieuwe welstandsnota ligt met ingang van de dag na deze publicatie, tijdens openingstijden
                        ter inzage bij het KCC in het raadhuis van Landgraaf. Het is niet mogelijk om bezwaar cq. beroep
                        aan te tekenen tegen de vaststelling van de nota. Met het publiceren van de nieuwe
                        ‘Welstandsnota gemeente Landgraaf 2013’ wordt de oude welstandsnota uit 2004 ingetrokken.
                    </al>
                </tekst>
            </zakelijke-mededeling-tekst>
        </zakelijke-mededeling>
    </gemeenteblad>
</officiele-publicatie>